\section{Tag 3 -- 23. Mai 2019}
Heute habe ich weiter an meinem Teil gearbeitet, ich habe hauptsächlich Tests für ihn geschrieben. Die Tests haben mir geholfen, Fehler bei meinem Code zu finden. Mithilfe der Tests habe ich etwas entdeckt, an was ich vorher gar nicht gedacht habe: Synchronization.

Bei den Tests habe ich Clients erstellt und, wenn alle Clients mit dem Server verbunden waren, habe ich ein Broadcast gesendet und geschaut, ob alle Clients diesen Broadcast bekommen haben. Das hat meistens funktioniert, aber manchmal nicht, und ich konnte am Anfang den Grund nicht finden. Durch Debuggen habe aber ich den Grund gefunden: In der Zwischenzeit, wenn der Client mit dem Server verbindet und der Server den Client in einer Liste hinzufügt, wurde der Broadcast gesendet.

Die Verbindung und das Hinzufügen in der Liste sind eine Zeile unter der Andere, aber der Zeitunterschied dieser zwei Operationen ist genug gewesen, dass das Broadcast manchmal nicht funktioniert. Ich habe meine Klasse dann angepasst und jetzt funktioniert sie, wie sie sollte.
